以前覺得人生好灰暗 知道左一個消息 我開始感恩

總覺得人生係生來受苦 係一個煉獄
每一個人都係到受住不必要嘅苦
好地地嘅事永遠都唔可以順利完成
感情好不順 學業好大挫敗感 社交好複雜 家庭都成日有爭拗
幫啲有錢學生補習 睇住佢地有嘅資源好羨慕 但背後佢地係一到日都被逼學野補習 好大壓大好痛苦
蠢嘅人每日怪自己點解咁蠢 叻嘅人埋怨自己點解唔夠其他人叻
人，係我眼中係一個好可悲嘅物種
係 係有腦 係比其他生物進化 但都係因為會思考先令人生傷心快樂嘅比例變做8:2 每日都比野煩比野困擾 開心嘅野 快樂完一秒就一秒而過 快過流星
唔開心嘅情緒可以左右人一個月 幾個月 幾年
開心呢？ 當中左六合彩又點？ 開心完咪又係要煩
而且除左當刻自己個腦運作緊 你個腦有嘅回憶 身體感受緊嘅感受 根本無野可以證明你存在過 如果有一日失左憶 發生過嘅野無人記得 咁件事仲有無發生過？

一直都得過且過 既來之則安之 只需要承認自己係受緊苦就得

但到左今日我先知 原來老母生我之前落過仔 然後仲因為落過仔而流過好多次產 係多到佢數唔清個種
我突然發現 原來我嘅出生 我嘅存在 我依家嘅記憶 思想 身體 原來係有機會完全唔存在
知道呢個消息後 閃過腦海嘅 終於唔再係每晚訓前都諗住嘅不甘 憤怒 悔恨 而係一個個我快樂嘅回憶
微小到食到鍾意嘅食物嘅個種快樂感 都突然覺得好幸福 如果我無出到世 咁我就會咩都無 呢一啲唔單係不復存在 而係不曾存在.. 突然有勇氣好好珍惜依家嘅一切 對生命重拾番一啲熱情 開始感恩..

純粹深夜想抒發一下感受 或者99.9999%撳入黎呢個無聊標題嘅人已經too long didnt read左 睇到呢到嘅有緣人 多謝你

noted, jo tau

我愛媽媽

一切都係因果報應

唔好咁灰啦

雖然唔出黎會無左快樂嘅回憶，但同樣會無晒痛苦嘅感覺，亦唔會有遺憾，權衡之下，都係無出過黎好啲。

點鮮要感恩 開心？
無能力無資源 但你老母生你出黎要你捱苦

好彩嘅就佢照顧到你 唔好彩 你要同一生苦難去換你老母下半世生活無憂

其實老豆老母呢樣野好撚自私

我一直都係咁諗 依家覺得 呢種諗法只係將對生活嘅不滿發洩係自己嘅生命之上
我地有生命 當然會咁諗 好似啲有錢人會話 屌 可以嘅我都想做普通人咁 背後都其實有enjoy做有錢人
真係直到發現 原來我地係真係有機會會唔存在
發現自己一直都take my life as granted
而事實係 你可能無啦啦就會流產流走左
你想唔想像到？

到底係香港人先會諗法咁陰沉
定係全世界嘅人類都係咁

你好，這是《自殺．自療．互助舍》。看來你已累積了不少負面情緒，是嗎？人就好像氣球一樣，若積存的鬱結和壓力太多，便會有爆發的一天。何不暫時停一停，。 那裡有一些勵志故事和有趣短片，你可以隨心看看。你也可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），讓我們的義工為你加油打氣！

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

《自殺．自療．互助舍》

字多，上一頁

唔好咁中肯，呢幾個月難得有正能量

我呀爸本身都諗住唔要我
我都有諗過同樣問題 最親既人都想自己死
但我呀爸死左之後 我都係有傷心難過
配唔配生存 唔應該由其他人定義既

Your mother is ____

樓主加油

以前覺得人生好灰暗 知道左一個消息 我開始感恩

我本身細佬都差啲出唔到世 老母話想落佢個時
佢係個肚到係咁踢 好似好唔想走咁 所以唔忍心最後無到
有時望住細佬 覺得生命都幾有趣 活生生嘅人可能會從未存在過
有機會睇下問米個啲問下你呀爺？

講得岩 唔通呢個世界咁多人想你死
你又要一一為佢地嘅諗法而唔開心咩
錯嘅唔係你 只係咁岩唔想要一條生命 唔想負責任個個係你親人

我感恩我有存在過
但只想不用活太久